［手足攬炒］42歲港男英國染疫後抵北京

北京市疾控中心副主任龐星火今日在記者會表示，當地有一宗輸入病例，確診者為一名42歲趙姓香港男子。龐稱，趙男於3月9日至15日在英國倫敦某酒店居住，其間偶有外出至餐廳用餐，在當地沒有佩戴口罩及沒做其他防護措施。15日他由倫敦出發，經台北轉乘長榮航空BR716航班飛往北京。17日抵京後，他經過海關檢疫，被送至集中隔離點進行醫學觀察。23日晚上，趙男出現發燒等症狀，24日由120急救車轉送至小湯山醫院就診，當日採集標本進行新型冠狀病毒核酸檢測，結果為陽性。結合境外史、肺部影像、血液檢查等其他診斷依據，趙男於25日確診，臨床分型為普通型。

source: appledaily

北京表示：佢唔係中國人係香港人，中國人係唔會帶病毒